---
title: "L'art de l'innaccessibilité - userinyerface"
description: "Exemple de ce qu'il ne faut pas faire"
date: 2021-12-09T11:00:00+01:00
tags: ["Tips", "Avent", "Accessibilité", "userinyerface", "Dark pattern"]
cover:
  image: "/images/9.jpg"
  responsiveImages: true
  caption: ""
  alt: "Chiffre 9 du calendrier de l'avent"
showtoc: false
tocopen: false
hidemeta: false
comments: true
disableShare: false
---

Aujourd'hui c'est particulier, parler d'accessibilité c'est bien mais ça reste parfois pas assez concret.
Dans certains cas on n'a pas idée de ce qui peut être fait pour piéger l'utilisateur, volontairement ou non.

Certaines marques, plateformes rivalisent d'ingéniosité pour faire rentrer l'utilisateur dans un genre de tunnel d'interaction. Ainsi elles peuvent l'empêcher de sortir du site, de trouver le SAV (service après vente) facilement, ou encore l'inciter à rajouter des articles à son panier sans le savoir.
On parle dans ce cas de "Dark Pattern", je reviendrai dessus plus en détails une fois prochaine.

Pour l'instant je vais vous partager un site qui, sous la forme d'un mini jeu de rapidité, met en avant des aberrations d'interface utilisateur. 
C'est drôle, c'est ludique, mais dites-vous que certains "pièges" sont réellement implémentés sur des sites et là ça fait peur.
En attendant amusez-vous ;)

[https://userinyerface.com](https://userinyerface.com)
